\begin{tabular}[c]{|lp{5cm}|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{18}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Matrice des apprentissages critiques du parcours DevCloud au S5} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\textcolor{saeC}{\bfseries SAÉs}}
 & \multicolumn{12}{c|}{\textcolor{ressourceC}{\bfseries Ressources}}\\ 
\cline{3-18} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Concevoir, réaliser et présenter une...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Piloter un projet informatique}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Orchestrer la conteneurisation d'une...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Portfolio}}

 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{WiFi avancé}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Supervision des réseaux}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{ Ingénierie de systèmes télécoms}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Cycle de vie d'un projet informatique}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Anglais : Insertion professionnelle 1}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Expression-Culture-Communication...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Projet Personnel et Professionnel}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Gestion de projets 3 : Mener un projet...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Outils et méthodes du DevOps}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Infrastructures conteneurisées}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Programmer son infrastructure}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Solutions Cloud}}

\\ 
 & & 
\rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE501}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE502}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE531}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.DevCloud.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE571}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PORTFOLIO}}}

 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R501}{\textcolor{ressourceC}{R5.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R502}{\textcolor{ressourceC}{R5.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R503}{\textcolor{ressourceC}{R5.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R504}{\textcolor{ressourceC}{R5.04}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R531}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R532}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R533}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R534}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.12}}}

\\ 
\hline 
\multicolumn{18}{|l|}{\hyperlink{RT1}{\textcolor{compCA}{\bfseries RT1 - Administrer les réseaux et l'Internet }}} \\ 
\multicolumn{18}{|l|}{\small Niveau 3 - Concevoir un réseau} \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}}\end{tabular} & 
$\times$ &  &  & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 & $\times$ &  & $\times$ & $\times$ &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Défendre/argumenter un projet}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Communiquer avec les acteurs du projet}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{18}{|l|}{\hyperlink{RT2}{\textcolor{compCB}{\bfseries RT2 - Connecter les entreprises et les usagers }}} \\ 
\multicolumn{18}{|l|}{\small Niveau 3 - Déployer une solution de connexion ou de communication sur IP} \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer un système de communication pour l'entreprise}}\end{tabular} & 
$\times$ &  &  & $\times$
 & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  & $\times$ &  &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer un réseau d'accès sans fil pour le réseau d'entreprise en intégrant les enjeux de la sécurité}}\end{tabular} & 
$\times$ &  &  & $\times$
 & $\times$ &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer un réseau d'accès fixe ou mobile pour un opérateur de télécommunications en intégrant la sécurité}}\end{tabular} & 
$\times$ &  &  & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Permettre aux collaborateurs de se connecter de manière sécurisée au système d'information de l'entreprise}}\end{tabular} & 
$\times$ &  &  & $\times$
 & $\times$ &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{18}{|l|}{\hyperlink{RT3}{\textcolor{compCC}{\bfseries RT3 - Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T }}} \\ 
\multicolumn{18}{|l|}{\small Niveau 3 - Piloter un projet de développement d'une application R\&T} \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Participer à la formation des utilisateurs}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer et maintenir une solution informatique}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  & $\times$ &  & $\times$ &  &  & $\times$ &  &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Sécuriser l'environnement numérique d'une application}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  & $\times$
 &  & $\times$ &  & $\times$ &  &  & $\times$ &  &  &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{18}{|l|}{\hyperlink{DevCloud1}{\textcolor{compSA}{\bfseries DevCloud1 - Coordonner des infrastructures modulaires }}} \\ 
\multicolumn{18}{|l|}{\small Niveau 2 - Administrer une infrastructure Cloud} \\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.01DevCloud} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Concevoir, administrer et superviser une infrastructure Cloud}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.02DevCloud} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Orchestrer les ressources Cloud}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.03DevCloud} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Investiguer sur les incidents et les résoudre afin d'améliorer la qualité et la fiabilité des infrastructures}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & $\times$ & $\times$\\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{18}{|l|}{\hyperlink{DevCloud2}{\textcolor{compSB}{\bfseries DevCloud2 - Accompagner le développement d'applications }}} \\ 
\multicolumn{18}{|l|}{\small Niveau 2 - S'intégrer dans une équipe DevOps} \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.01DevCloud} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Adopter les pratiques de pilotage de projet}}\end{tabular} & 
 &  &  & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.02DevCloud} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Concevoir, gérer et sécuriser un environnement de microservices}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.03DevCloud} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Gérer son infrastructure comme du code}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  & $\times$ &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.04DevCloud} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Gérer une chaîne d'intégration et/ou de déploiement continu}}\end{tabular} & 
 &  &  & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\end{tabular}